中國打造壹個可對國內和國際進行大規模監控的國家

深圳振華數據信息公司（Zhenhua Data）壹個包含240萬人信息的數據庫遭到泄露，其中包括3.5萬多名澳洲人的信息。據信，該公司為中國國家安全部情報部門服務。主要客戶包括中國人民解放軍和中國共產黨。

該公司收集的信息包括出生日期、地址、婚姻狀況，以及照片、政治結社、親屬身份和社交媒體身份。

該數據庫整理推特（Twitter）、臉書（Facebook）、領英（LinkedIn）、Instagram甚至TikTok賬戶，以及新聞報道、犯罪記錄和公司不端行為等信息。

雖然大部分信息都是從開源材料中“搜刮”而得，但壹些個人資料中的信息似乎來自機密的銀行記錄、求職申請和心理檔案。據信，該公司從所謂的“暗網”獲取了壹些信息。

壹名情報分析師表示，該數據庫是“打了雞血的劍橋分析公司（Cambridge Analytica）”。他指的是2016年美國大選前夕劍橋分析公司從Facebook個人資料獲取大量個人信息。

但該數據庫數據轉儲的觸手伸得更長，也就是說可能存在壹種復雜的全球操作，利用人工智能來搜索公開可得的數據，創建個人和機構錯綜復雜的檔案，探查其可能存在的弱點。

由《澳洲金融評論報》（Australian Financial Review）和澳洲廣播公司（ABC）組成的壹個國際媒體聯盟已將該數據庫與在美國、加拿大、英國、意大利、德國和澳洲的媒體機構分享。該國際媒體聯盟已向深圳振華數據信息公司尋求置評，但尚未獲得回復。

該公司首席執行官王雪峰曾是IBM員工，他曾利用中國社交媒體應用微信操縱輿論和打“心理戰”發動“混合戰爭”。

在該數據庫中的35,558名澳洲人中，有州和聯邦層級的政界人士、軍官、外交官、學者、公務員、企業高管、工程師、記者、律師和會計師。

這些數據還包括澳洲現任和前任總理，Atlassian軟件公司創始人、億萬富翁邁克·坎農·布魯克斯（Mike Cannon-Brookes）和斯科特·法誇爾（Scott Farquhar），以及商界人物大衛·岡斯基（David Gonski）和詹妮弗·韋斯特科特（Jennifer Westacott）。

但有656名澳洲人被列在“特殊利益人士”或“政治敏感人物”名單上。該公司對這兩個術語的確切定義沒做任何說明，但名單上的人在職業和背景上完全不同，而且似乎很少或根本沒有說明是誰創建的這份名單。

這份名單包括現任維多利亞州最高法院法官安東尼·卡瓦諾（Anthony Cavanough）、退役海軍上將、洛克希德·馬丁公司前首席執行官雷登·蓋茨（Raydon Gates）、前駐中國大使芮捷銳（Geoff Raby）、前塔斯馬尼亞州州長托尼·朗德爾（Tony Rundle）和前外交部長鮑勃·卡爾（Bob Carr）。

歌手娜塔莉·因布魯吉莉亞（Natalie Imbruglia），連同壹國黨聯合創始人大衛·奧德菲爾德（David Oldfield）、國家黨主席拉裏·安東尼（Larry Anthony）、前財政部長彼得·科斯特洛（Peter Costello）的兒子塞巴斯蒂安（Sebastian）、前工黨議員艾瑪·胡薩爾（Emma Husar）、新聞集團記者埃倫·懷內特（Ellen Whinnett）和農業女商人兼澳洲廣播公司董事喬治·薩默塞特（Georgie Somerset）也榜上有名。

但該列表上也有壹些有犯罪前科的澳洲人，包括自稱珀斯酋長的朱奈德·索恩（Junaid Thorne）、來自吉朗（Geelong）的會計師和詐騙犯羅伯特·安德魯·基索普（Robert Andrew Kirsopp）和前TEAC老板加文·繆爾（Gavin Muir）（繆爾在2007年因不誠實罪被起訴，在要出庭前幾周去世）。

該數據庫被泄露給了壹位駐越南的美國學者克裏斯·鮑爾丁（Chris Balding），他壹直在北京大學工作，2018年因擔心人身安全而離開了中國。
鮑爾丁教授對澳洲廣播公司說，“中國絕對是在打造壹個可對國內和國際進行大規模監控的國家”。

“他們使用各種各樣的手段——這個數據庫主要信息來自公共來源，也有非公共數據，但主要還是來自公共來源。

“我認為，這說明中國正在做的事情，以及他們如何監督、監控和尋求對外施加影響具有廣泛的威脅性……這不僅僅對他們自己的公民，還對世界各地的公民都造成威脅。”

鮑爾丁教授現已回到美國，此前他被告知他在越南已不再安全，於是便離開了越南。

向他泄露數據庫的人也冒了很大的風險，在他開始發表關於中國科技巨頭華為的文章時，這位泄密人聯系了他。

“當我意識到我所獲得的是什麽東西後，我們就壹同努力確保我和那個人之間沒有聯系，”他說。
“那個人還在中國。但我希望那個人不會有安全問題。”
鮑爾丁教授將數據庫交給堪培拉網絡安全公司Internet 2.0，該公司恢復了240萬個人記錄中的10%。

Internet 2.0的首席執行官羅伯特·波特（Robert Potter）表示，深圳振華數據信息公司已經具備了跟蹤海軍艦艇和國防資產、評估軍官職業生涯以及為中國競爭對手的知識產權編制目錄的能力。

“這種大規模數據收集發生在中國的私營部門，就像北京將其網絡攻擊能力外包給私人分包商壹樣，”波特對澳洲廣播公司說。

“在這個過程中，深圳振華數據信息公司侵犯了數百萬全球公民的隱私，幾乎每個主要社交媒體平臺的服務條款都未能幸免，並且還入侵其他公司的數據。”

在恢復的25萬份記錄中，有5.2萬條涉及美國人，此外還涉及3.5萬名澳洲人、1萬名印度人、9700名英國人、5000名加拿大人、2100名印度尼西亞人、1400名馬來西亞人和138名巴布亞新幾內亞人。

數據庫中有793名新西蘭人個人資料，其中734人被標記為“特別利益人士”或“政治敏感人士”。

深圳振華數據信息公司自詡擁有大約20個“收集點”，分散在世界各地，用於收集大量數據並送回中國。其中兩個數據收集點已被確定位於美國堪薩斯州和韓國首都首爾。目前尚未發現位於澳洲的數據收集點。

深圳振華數據信息公司似乎對軍事部門特別感興趣。該數據庫跟蹤了高級官員和政治網絡的晉升前景。

其中，壹名美國海軍軍官的職業發展受到密切監視，他被標記為某艘核航空母艦的未來指揮官。

查爾斯·斯特特大學（Charles Sturt University）的克萊夫·漢密爾頓（Clive Hamilton）說：“該公司……自詡在世界各地擁有20個信息收集中心。”。

“這表明澳洲幾乎肯定會存在壹個此類信息收集中心。也就是說，在澳洲的某個地方，有壹家中國國有公司正在從澳洲各地收集數據，並將這些數據發送給中國情報部門。

“嗯，那個中心在哪？如果找到了，是否應該將其關閉？如果將其關閉，似乎會違反各種法律。”

漢密爾頓教授說，該數據庫涉及人士之廣，給予了嚴重關切的充分理由。

“如果妳是某位政界人士14歲的女兒，那麽我們現在就可以知道，中國情報部門正在監控妳在社交媒體上發表的言論，並記錄妳感興趣或未來可能感興趣的信息，”他說。

“中國針對像澳洲這樣的國家的社會諸多方面，大量搜集和存儲這些情報，並利用人工智能進行極為精細地處理，居心確實非常險惡。”

對入侵性情報收集行動的擔憂
壹名化名為Aeneas的五眼情報官員仔細研究了這些數據，並將這種技術描述為“馬賽克情報收集”——從各種來源獲取大量信息。

Aeneas說：“情報信息中的各個部分就像馬賽克瓷磚壹樣，如果排列正確，就有意義了。”

他認為這是壹種不同於許多西方機構開展情報工作的信息收集方式。

Aeneas說：“東亞人和西方人的思維方式有著根本的不同。

“西方思想是以因果關系為基礎的；東亞人的思維就像壹張蜘蛛網，移動網上的任何壹點都會移動其他壹切。

“有了這個起點，馬賽克式的情報收集和分析對東亞人來說既合乎邏輯，也順理成章。”

深圳振華也對澳洲羽翼未豐的航天工業也感興趣。

由銀行家亞當·吉爾摩（Adam Gilmour）創建的昆士蘭吉爾摩空間技術公司（Queensland Gilmour Space Technology）壹直受到深圳振華的密切關註，以至於吉爾摩空間技術公司的每壹名董事會成員的信息都在該數據庫中。

深圳振華查找了澳洲所有姓吉爾摩（Gilmour）的人來探查這家公司。

發現深圳振華的核心業務——海外關鍵信息數據庫（Overseas Key Information Database，OKIDB）將引發人們對中國咄咄逼人的情報收集行動擔憂。

這也給澳洲國內網絡防禦帶來了挑戰，因為澳洲可能存在其他惡意的計算機服務器，在澳洲境內搜索公共來源數據。

深圳振華數據信息公司成立於2018年，據信由中國振華電子集團（China Zhenhua Electronics Group）有限公司所有，而該集團公司又由國有企業中國電子信息產業集團（China Electronic Information Industry Group，CETC）所有。中國電子信息產業集團有限公司是壹家軍事研究公司，在2019年之前壹直與悉尼科技大學有合作。

振華數據的母公司據信是中國國有企業CETC，該公司此前曾與悉尼科技大學合作。
振華數據的母公司據信是中國國有企業CETC，該公司此前曾與悉尼科技大學合作。

單嘢咁重要竟然冇咩人推

推

個DB咪又係用外國科技砌

開發個條友係咪睇咗captain America 先咁做

Push

小小懶人包：

今次解密係核彈級，證明中共長期監控他國政要、商人、軍人以及平民，意圖藉此雄霸世界

1）深圳振華數據信息公司效力於解放軍和中國共產黨，表示其所得資料必會用於外交和軍事等政治用途。

2）公司收集的信息包括出生日期、地址、婚姻狀況，以及照片、政治結社、親屬身份、健康狀況、社交媒體身份以及其他私隱資料。

3）現時數據庫由堪培拉網絡安全公司恢復了240萬個人記錄中的10%

4）恢復的25萬份記錄中，有5.2萬條涉及美國人，此外還涉及3.5萬名澳洲人、1萬名印度人、9700名英國人、5000名加拿大人、2100名印度尼西亞人、1400名馬來西亞人等（按比例若全部資料修復會有50萬美國人，35萬澳洲人，10萬印度人，10萬英國人，5萬加拿大人……）

5）資料庫更有大量各國犯罪人士，黑幫的資料

建議大家睇全文

燒山報導

澳洲SKY NEWS報導

希望樓豬可以pin俾大家

推！

樓豬個post個標題可能改得唔係幾好，我幫你開嗰個新

最好發現到香港高官黑材料同習帝黑材料

中、俄、伊、朝、德 穩膽

呢單加埋武肺份研究，開拖未

咁邪惡，炸左佢OK?

尋日已經講緊啦

打造

黑材料

核彈 推！